鏗鏘集fact check: 831無死人！3名失蹤已查明！

《鏗鏘集》Fact Check: 8.31太子地鐵站事件，最少有10名傷者現場送院，較消防處及警方公布的7人為多。

8.31太子地鐵站事件後，有關送院傷者數字近日引起關注。事源消防處事發當晚初步點算有10名傷者，但其後一直公開表示當晚只有7名傷者，由港鐵安排的特別列車送至荔枝角站，然後由救護車送往明愛及瑪嘉烈醫院治理。

數字上的差異令人疑惑，近日開始有人在網上流傳有三名傷者無故失蹤、甚至已告死亡。自8.31事件後，《鏗鏘集》記者一直緊追各方消息，追蹤關注傷者的情況。我們多日來走訪幾間醫院，最後成功接觸到多名8.31事件的傷者，了解到部分人的傷勢。不過，由於他們已被警方拘捕及保釋候查，實未能公開講述更多當時的情形。

在此期間，我們聯絡上8.31當晚一名留在該列列車的義務急救員，知悉原來他一直在車廂內為三名傷者急救，直至救護車把傷者送往廣華醫院。他又形容，其中一名傷者情況嚴重，後腦有三個傷口一直流血不止，連敷料都不敷應用、要使用衛生巾和紙巾輔助止血。

根據該名義務急救員所述，理應有三名太子站事件傷者在油麻地站送院，但為何醫管局、消防處及警方一直未有清楚交代呢？我們再向三方查證，當日會否另有傷者在太子站和油麻地站送院，醫管局表示以消防處的資料作準，但消防處9月5日的回覆仍然維持當晚有7名傷者由荔枝角站送院的說法。

究竟是甚麼地方出了錯？我們再翻查當晚多個報道及資料，終發現原來《香港01》當晚曾拍到幾張照片，顯示有三名太子站傷者由A332救護車送往廣華醫院。我們按此線索及大概的送院時間，再次向消防處核實，終於9月6日傍晚獲回覆。

消防處確認當晚11時13分接獲一宗油麻地站緊急救護服務召喚，報稱三名男子頭部及肩膊受傷，救護車於11時18分到達現場治理，於9月1日凌晨0時6分送往廣華醫院。消息人士指，由於消防處接報指該三名男子是打架受傷，故一直未有將其計算在太子地鐵站事件傷者中。

繼消防處確認，警察公共關係科也同日晚上，回覆當晚在油麻地有十人被捕，當中受傷的三人全部清醒送往廣華醫院治理。

預告︰

反修例示威活動持續三個月，警方多次被質疑濫暴下，強調使用武力適當。所謂適當，界線是甚麼？是否由警隊專業判斷就說了算？
《鏗鏘集》下周一晚上6時正無線電視翡翠台，8時正港台電視31播出。

手足平安

香港電台具公信力 我覺得至少嗰三位手足冇死到

咁當然啦
拉咗入去新屋嶺有冇死人我就唔知了

之前又話「點錯數」
【太子冇死人】消防署 又改口供：「3個人打架，唔計數。」

Push

各位請自行判斷

推

送去醫院既平安 無送到既唔知啦

唔好放過黑警濫暴
打死人同打到變植物人一樣

想問呢段野有冇source?

冇死人同黑警濫暴係分開既

無論點都要追究！

我宣布香港rthk是唯一最有公信力機構
大家一定要保護佢地

[警世][最終文宣] 喚醒對中共既不信任 聯合世界圍堵#Chinazi

就算831無死人 新屋嶺都一定有

有，facebook 鏗鏘集 page

新屋強姦一定有

去鏗鏘集 fb睇

至少831地鐵站可能冇死人

拉咗返去打死嘅就唔知

一陣實有人講：香港電台講大話

會唔會係新屋領既人

Thx 補番俾大家

鏗鏘集查到新屋嶺就好了

嘔白泡既人點
其實都仲未有人知

真

咁大家都係睇證據做人
香港電台算係中立
一直以來都好盡責
我覺得可以信的

不過喺警署入邊發生其他咩事就大家都唔知

死左既人唔需要送院

但點解cctv唔比

what if 唔係果10個人當中有人死, 而係其他人呢?

唔好覺得冇打死=好彩 咁會慣左啲狗施暴

點解係無死?
如係運去油麻地點解唔一早講話運左去
而要用呢啲點錯數咁on9的手法講?
之前唔係話無傷者運去廣華醫院咩? 而家又有人運去?
根本係發現油麻地站再多3位新傷者

我諗其中一個原因係
俾你攞到段CCTV
就係一個黑警暴力既強力証據。。

就算冇死人港鐵應該都唔會俾你拎

（1）2019/9/5: 重複計算 + 傷者不需要服務

消防處昨日（4日）回覆《明報》查詢時表示，當晚初步點算有10名傷者，其後再次點算確認7人需送院，或因傷者曾換位而重複計算，或指揮官再次確認人數時有傷者表示不需救護服務，導致兩次點算結果不同。

（2）2019/9/6: 現場確定太子有10人 + 重複計算

消防處說，有網民因得悉現場救護指揮官當晚曾報告有10名傷者，但隨後更正為7名，揣測消防處不恰當地更改資料。處方重申，事發時站內情況混亂，傷者分散不同位置，該處人員初步點算時可能有重複計算部份傷者。

（3）2019/9/7: 油麻地3人打架 （所以唔計）

消息人士指，由於消防處接報指油麻地該三名男子是打架受傷，故一直未有將其計算在太子地鐵站事件傷者中。

油麻地果3個喺太子冇落過車， 搭返俾黑警襲擊果架地鐵到油麻地站先落車， 太子站count到10個會計埋咩？

我覺得如果有人死嘅話應該會係新屋嶺出現

嘔白泡果個係其中一個?

咁比消防拖走果個冇知覺嘔白泡人士去左邊????????

如果大家信鏗鏘集, 咁唔該諗諗咁耐以嚟流出嘅wtsapp圖/開post聲稱有可靠消息嘅嗰班係乜人, 唔好再花精力去關注啲不可考證嘅謠傳, 推返啲實際行動post唔該

yes

最近啲行動Post都推唔起

有幾多人被滅聲都唔知

既然無死人咁做咩唔公佈得CCTV

但係至少喺地鐵站發生嘅事
鏗鏘集幫我地查到

打到三個人穿頭都唔合理

垃圾五毛標題黨。明明係掲發消防講大話。

Cctv pls🤧

其實如果真係到呢一刻都未出事係真係好彩，越打越勁一定遲早會出事，打中個有暗病/心臟病真係可以2下就收皮

唔該睇清楚佢寫無死人定無資料確定有無死人
閱讀理解同文章總結要做好少少！

我唔係5毛

就算冇死人
我都係支持港鐵要交CCTV

真fact check

okay sorry, 只係想話俾大家聽鏗鏘集幫我地查咗啲嘢

agger

唔該大家幫手推
唔好再推其他無fc謠言

大家都信得過鏗鏘集
信得過香港電台

咁就主力推翻行動post

唔好再推死人post 喇！！！

push

集中火力要求還原真相！！！！

片？

我地應該要用不推文
唔好推令其他人再俾人呃

明明有第二個post講緊，
佢而家特登開個新嘅出嚟帶風向

佢係講至少十個喎，同你個標題完全唔同
佢宣稱7個都可以變返十個，佢無話自己prove到無死人
唔好混淆人

咁3級昏迷果個而家點?

樓主係5毛帶風向

我冇睇到呀 喺Facebook一見到就即刻衝上黎開

唔撚信囉，解釋唔到

有無人有英文版？搵嚟搵去都無外國新聞報導呢件事
呢啲事一定要比重視人權嘅國家睇到

原來已經有另一個post講緊，大家可以唔使推啦

港台呢排都鬼鬼地，31台直播都滅聲、唔排除搵黃絲心目中有公信力既媒體漂白平息

所以有冇死人都要拎

果10個冇死到炸 ， 可能多過10個？ 點解釋封站24小時

唔信。

似係有政府壓力多啲

無死就交CCTV出黎啦

你個理解錯左，仲要起新標題
人地係講緊至少十個姐係佢都確認唔到會唔會有更多

接受道歉，錫番

sorry我個標題太衰

傷者數目出錯真係好低級錯誤，炒巴士廿幾三十人送幾間醫院都唔會錯啦

仲要比人攻擊左幾日先話有3個冇計？唔記得？數錯？事發一刻混亂唔出奇，但收隊後應該掌握晒全部資料，唔會比人問就話計錯，牽強左d囉

信港台，但呢3個可能唔係個3個

Fake完未

我唔會信 除非有片
邊個知宜家政府有無打壓港台

我信 rthk

佢真係好嘔心

黨鐵公開831CCTV就會信，其他咩媒體如果冇當日CCTV作證，講咩都唔會想信。

港台只係根據現有資訊，去陳述返件事，當中資訊有冇人會隱瞞或者講大話沒人知。只係講十個人沒事，唔代表剩係得10個人受傷。而且點解有去瑪嘉烈醫院說法？

一日沒cctv當中發生既細節沒人知

理性處理831消息

PUSH THIS FACK CHECK

集中返其他行動

已經有罪，發佈虛假消息，依d人單機啦仆街

我出post嘅時間 係喺機場所有嘢停飛之後先出架
當時我哋就係要和你飛，目的掂左再be water有咩問題？
嗰陣時大家都唔知道原來機場都可以開波

繼消防處確認，警察公共關係科也同日晚上，回覆當晚在油麻地有十人被捕，當中受傷的三人全部清醒送往廣華醫院治理。

你話冇夾過都冇人信

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

sorry呀，我錯

有2個咁樣嘅post

見到大量3毛
(太好了，原來冇死人)/(終於知道真相)

其實重點係狗有冇殺人
只係831係有鏡頭下殺人
(觀乎呢兩日咁多被自殺案 我覺得手足極大機會被打死

然而解釋唔到點解封兩日站同比人跪頸果個男仔

我之前啲post都非3毛啦
我無放假料，直接copy過黎
係個標題落得衰啲

rthk會唔會比港共維穩埋

邊度有講冇死人?

所以都係要CCTV

警方同消防 提供人數存在差異

根本公開要cctv

當場數左有10個傷者，全部都送哂醫院，冇死
好似係

佢有話無死到咩？
個理解只係：

太子有十個人傷
七個去左荔枝角
三個(先去左油麻地？)再送廣華

同晚
油麻地有十個人被捕
三個送廣華

問題多多：
1）點解個三個傷者咁特別唔同其他七個一樣去荔枝角？
2）究竟個三個傷者直接由太子 還是經油麻地去廣華？
3）如果經油麻地去廣華，個過程係點？警察嚮太子站放走該三名傷者再讓他們在油麻地被拘捕？

理撚得你 推到有cctv
太子同荔枝角都要

之前大家一直話冇咗三個人可能係已經死咗
rthk話搵得返個三個去左邊..
我咁理解
可能另外搵三個出嚟都唔出奇

其實呢個先係重點，所以點解要cctv
因為要知有幾多人入幾多人走
佢都只係fc果10個人係道，冇講其他人去左邊

但都要cctv 證明狗有濫用暴力

拎到又點，都唔會證明到d人有冇死

濫暴呀戇鳩仔

一定有

我唔信
消防講大話！
每一日既講法都唔同

RTHK係話油麻地有3個, 但冇話果3個係太子失蹤果3個, 你想點呀標題黨

比831 搞到今個星期既運動就收皮咁

終於有信得過既消息...

打到手足後腦流血不止呢樣野，已經夠班黑警及妻兒死無全屍，挫骨揚灰啦

港台食屎

個post講緊濫暴?宜家講緊有冇人死
On9仔收皮啦

死左都唔知啦

唔信 除非數齊人數

冇人死就最好

你都戇撚鳩
點解會死人？因為濫暴打撚到死呀
以家除左證明有無死人 就係無差別打人呀
用下你個撚腦啦

港台食屎 少少嘢都唔撚掂
搵幾張死亡證都搵唔到

Pls sign for BNO given full BC, only 4000 more to go!
仲差4000，未簽請盡快簽！

問多句，咁831到底有無人因為警察而死？

就算你拎到cctv，有人比警察打到不省人事
你點證明佢死左呀?

未有確實證據
但消防署每一日講法都唔同

死左啦

總知一句講哂好簡單， cctv

之前咪講咗，消防到之前已經運走咗幾個無意識嘅人，咁嗰啲人根本無計喇直頭

問題已經唔係fact check or not，而係反對派已經為左贏呢場政治運動，無所不用其極，作新聞，號召少不更事既年輕人做前線勇武，反正死既係佢地，幕後坐收政治利益既反對派食住花生睇好戲

POPO笑緊你呀

連登仔成撚日亂咁用fact check 帶亂風向
由此至終都係信鏗鏘集

咁搵唔搵到鏡頭影到倒地那幾個手足阿

狗？出咁多post講

唔好唔記得
有速龍踩住手足嘅頭/身落電梯

之前咁多FC左嘅假資料，
你地知唔知可以攪死場運動

黨鐵 cctv

有人去咗新屋嶺

新屋嶺死咗人都唔知

你話fc 左就係?
而家要cctv, 要實質證據
我打死都唔會信, 係咁

CCTV

大家係咪太輕易信黑警呢？

錯 係黑警至少隱暪左三個傷者
係至少

鏗鏘集收咗幾錢？

妖一早講左要認真face check 唔係阿豬阿狗講你就信。呢啲野咁大單記者一定會查，如果真係死左人全港頭版A1啦。

以正視聽

太子831無事
咁8月頭新屋嶺個咋點
太多傳謠 之前已經比隻死仆街狗 Andy Chan撚

點知嗰10個都係真傷者？黑警最鐘意喬裝成示威者

11:18到油麻地治理傷者, 11點半太子數到10個,fact check?

注意！開始有831無死人既post推緊上黎！

真相一定要查明！唔可以就咁停止！

繼續煲大831太子站事件！

點解冇人去附近偷拍

24小時內 11人死亡 9宗死亡報導，點解冇人講？

如果死人但冇送院呢？

著黃色雨衣果位義士 跳樓自殺單野
香港傳媒 已經煲到全世界知道

如果真係有警察輪姦 殺人 仲唔拆左個宇宙咩

我唔信，立即公開cctv等公眾點番人頭我就信！

證據呢？

怎樣可以追查：

/吐白泡的市民/
/「醒呀! 唔好瞓!」的市民/
/連背囊，被壓脖子而昏迷的巿民/
/被2個速龍按下而沒有知覺的市民/

是誰？(是否相同的人？)
下落？
傷勢？傷殘？
😰😰😰😰😰

[認真] 既然要國際支援，點解唔講出嚟？

唔知有冇用，但我覺得要向外國講出我地嘅要求同現況，有冇可能係星期日試吓？[/quote]

11:18救護到油麻地治理傷者, 11點半太子數到10個,點fact check?

咁究竟係點撚錯數呀？定係點呀？

當醫護消防都信唔過嘅時候
我唔覺得其他都信得過
當然冇人想有人死
只係對政府嘅所有嘢都失去信任

咁到底做咩唔肯公開cctv

送院個啲梗係冇死啦，死左仲送院咩

11:18救護到油麻地治理傷者,
11點半太子數到10個
你覺得油麻地果3個會計落太子?

我覺得係

到底幾時入場數根本無人知
目擊者講 嘔白泡既比消防帶走
咁消防會唔會係恐怖份子假扮呢?
帶走完 之後先放真醫護入黎數傷者?

根本去到依家都係FC唔到

無死人都唔緊要 一樣要黨鐵拎cctv 睇下黑警點撚樣亂鳩咁拉人同老屈

啲警察無差別虐打市民 梗係收埋啦

明明只係話油麻地有三個新傷者
果日睇住live 俾畜龍扑爆頭果三個人根本無係太子落車 而係直接去左油麻地站落車 再係月台接受fa治癒
唔明點解無啦啦會jump左去油麻地傷者＝太子失蹤果三個人 呢個conclusion

應該有死人呀？

如果打死人搬去第二個站報打交死會點

一定有死人，近日咁多離奇死亡事件

[每日一圖] 721無人被檢控

[每日一圖] 求831真相

rthk公信第一

跟本冇人再見到佢地

論fact check的重要性

數到10個姐
如果有其他人數無比消防知
會唔會唔至10個

信rthk
將attention放返落聽日集會到

班狗唔會野外露出掛

就算港台話冇我都唔會完全相信
根本公開831果日全程既CCTV先可以確定到
而黨鐵亦都要交代返點解封站超過24小時

得罪講句
我唔會信

港台政府㗎！！

連港台都出埋聲嘅
咁可以focus返去新屋嶺了

太子封站更可疑

弱智仔，繼續睇fake news啦
咁多人講冇事實根據既野緊係出post講啦
宜家rthk證明我係岩

弱智仔出少句聲當幫忙

聽日就係喇！！！
幫手傳開去！！！

標題黨 成篇文冇講話冇死人 樓主垃圾

咁點解講大話，10多人變7人，封站24小時，
如果無鬧大就被消失？

人地話最少10名受傷
rthk都唔肯定呀，屌你係到玩標題

就算無死人 黨鐵CCTV唔公開都證明一定有其他問題

冇還冇，清算還清算，兩樣野黎

如果個結果真係冇死人，應該將焦點擺返落果人有狗扮示威者扔汽油彈同攞真槍呢兩點

打死我都唔會信831無死人

無錯

我信RTHK

一早知啦

而家變咗打唔死人已經要慶祝

送院嘅的確冇死到，但係死咗嘅唔會送院

佢冇事
香港醫護唔係大陸 唔會有得影肝指數咁俾show 哂啲privacy出嚟
我只能講佢冇事 唔信我都冇辦法

唔好再推呢個警商勾結post

雖然炒車
但真係好開心 無手足犧牲

拉咁多 打死左都唔撚知 唔一定係送院

就咁睇太子站都唔止有10個人被拘捕 其中有D送咗去新屋嶺又點計？

想快啲睇鏗鏘集 良心台

港台只係根據現有資訊，去陳述返件事，當中資訊有冇人會隱瞞或者講大話沒人知。只係講十個人沒事，唔代表剩係得10個人受傷。而且點解有去瑪嘉烈醫院說法？

一日沒cctv當中發生既細節沒人知

理性處理831消息

樓主自己都認做左標題黨，仲成班人帶風

連鏗鏘集都造假
係咪想我哋反埋你個台

咁撚快話無死人
扲CCTV出黎證實呀

鬼現哂形

Cctv呢

無cctv好難相信無人死

留名,陣間睇

推！

唔好再推

下一步係要搵議員同律師叫黨鐵公開831 cctv

你點講啲人都唔信㗎啦，根本有組織發佈未FC 的news

如果真係無死到又fc完
你地炒完車再係咁煲都無用
重點: fc+找出疑點

班手足成鳩日fake
真心吊佢老母

殭屍ac found

咁你唔好話喎，rthk佢做反送中既野一直都好好，去得好行，不論記者到節目

Cctv你話畀就畀

你大撚晒咩？

咁叫查明？

良心台都屌 反了

要憎狗有千萬個理由，少一個唔拘

rthk 都信嘅

唔比傷者入面有啲係死左咩？

油麻地個3個23:30左右已經送院

左下油麻地鏡頭~30分已經見到有救護

太子10個係~1:30左右先車去荔枝角送院
即係消失個3個並唔係油麻地個3個

同埋9:30-9:40左上TVB影到第11個

你個標題想點

黃婆婆去左邊？

要求交片

鏗鏘集信得過
不過831黑警一樣要追究

濫暴要追究

咁琴日個一男一女點解釋？

手足早日康復

冇死人但都一定要拎cctv
警暴都要追究

死咗就從來都冇去醫院

點解無人講 香港01 係紅媒?

如果 環球時報 影到 你信唔信?

無CCTV死都唔信 完

香港電台呢段純文字聲明，只加咗兩張唔知係乜水嘅爆頭相，但就無直接有關嘅圖片或影片去佐證，不但無澄清原本嘅問題，反而帶來更多迷惘。起碼佢哋要附上醫管局、消防處等嘅回覆，仲有佢哋聲稱嘅有關香港01嘅圖片。

生要見人 死要見屍

咪就係 呢家係關乎有無死人喎 㸃可能咁輕昜就信 最少扲CCTV出黎研究下先啦 如果唔係點對得住死者！

對！

Lm

鏗鏘集邊一集？點解check 唔倒？
視點31都冇咁講？

希望冇事啦

9月3號個手足呢？

流料！！

我諗的狗係入面有除口罩面罩，驚起底，當然仲有暴行

我信港台

今日機場因帶豬咀被拉

行動Post！豬嘴有理，面巾無罪！反蒙面法！！！

和理罩 - 唔使上罐反濫捕

俾你睇到佢入邊實際做咗啲咩仲得了嘅

燒山好撚勁

唔撚信政府 以共產黨講話黎講 一定死左人

太好喇

標題話無死人係 RTHK 講 , 定係 OP 鳩 UP 出黎 ?

推！！！

油麻地三個唔係太子個十個呀
停哂車數到10個 邊會去到油麻地送上白車

朋友第一手醫護消息
當晚的確只有三名示威傷者送去廣華醫院。

都係濫暴

咁你咁講宜家圍太子站交cctv做乜？

要求直接訪問個三個傷者啦屌 依家俾人踢爆實話乜事都無送到醫院

除左公開CCTV乜野都唔會信

見唔到個男仔我係唔撚信

1. 鏗鏘集記者有冇接觸過送去廣華嗰3個傷者？證實就係被捕嘅其中3個？

2. 如果送去廣華係被捕示威者，係咪有警察同去醫院？

3. 既然嗰3個入院時清醒，咁即係5係傷到流血不上，嘔晒白泡嗰批啦

4. 消防所謂「接報有人打架受傷」，邊個報？警察聲稱？定傷者自稱？

5. 消防尋（定前）日仲寧願公開承認出錯「呢d數好多時有出入」，而唔係核對當晚救護車載人送院紀錄，會唔會怪左d？

6. 同理，警方拘捕左10人，當中7人由荔枝角站送院，另3人由太子站送院，咁簡單嘅數會出錯？

太子點會冇啦啦封站2日? D人其他站點搞，第二朝可以開返站，點會得831要封站？仲要D救護車standby晒係太子站反而要兜去其他站先送D傷者走?

交哂所有太子、油麻地個D CCTV先會有人信有冇人死左❗️❗️❗️❗️❗️

香港政府又一個大話冚另一個大話...

明顯op鳩up

巴打是咪誤會咗
似係講緊有手足被當場打死，所以始終冇去過醫院喎

還大家清白，請公開cctv

相信港台.
想問有冇消息自從612後
至今有冇d傷重不治？

有冇统計過有幾多手足失左蹤?

我都係咁諗

想講好耐 。。。起初點算有十個傷者，即係死左既沒提過
都係果句，比cctv